澳媒：澳洲戰艦在南中國海受中國海軍「挑戰」

澳洲傳媒報道，澳洲三艘戰艦本月行經有主權爭議的南中國海時，受到中國軍方挑戰。

澳洲廣播公司從澳洲國防部消息人士中確認，澳洲海軍三艘戰艦 HMAS Anzac、HMAS Toowoomba 和 HMAS Success 在本月較早時間經南中國海前往越南胡志明市訪問時，途中受到解放軍海軍的「挑戰」(challenge)。

報道引述其中一名匿名官員強調，澳洲海軍對於該挑戰的反應(exchanges)是有禮 (polite) 而「強而有力的」(robust)。

澳洲國防部門拒絕回應事件，但可確認 HMAS Anzac、 HMAS Success和 HMAS Toowoomba 最近曾取道南中國海，分別由菲律賓蘇碧灣和馬來西亞亞庇前往越南。

澳洲國防部門向澳洲廣播公司表示：「數十年來，澳洲國防軍一直在與南中國海國家保持強有力的國際合作計劃。這包括雙邊和多邊軍事演習，港口訪問，海上監視行動和船舶轉運。」

廣告

澳洲總理杜布爾不願確認事件，但他重申：「我們擁有和有權行使航行自由，在今次事件中，穿梭南中國海等公海領域，正是我們據國際法擁有的權利。」

澳洲國防工業部長Christopher Pyne 亦重申澳洲據國際法擁有的權利，「以『衝突』來形容經常在南中國海發生的事，有點像小報式描述。」

三艘澳洲軍艦在越南胡志明市補給期間，曾與越南人民軍和當地官員交流。

本月初，北京聲稱中國海軍在南中國海舉行有史以來最大規模演習。較早前亦有報道指，中國擬於鄰近澳洲的島國瓦魯阿圖，建立中國在太平洋首個海軍基地，但遭兩國否認。

澳洲海軍d船好似好耐未更新過

打個舢板遼寧號應該仲可以

我大膽講句就算日本用二戰嘅戰艦，只要裝上現代化武器一樣可以收中國皮

再退一萬步，中國戰艦唔自沉當贏

醉左先打

其實係固步自步
一聽到話敵艦真係對自身發炮
艦長實跪地求饒
一打仗果堆支那乜柒上校將軍司令唔走佬話當佢贏

出發前: 堅決保衛中華人民共和國於南海的行駛權

遇唔到美軍: 美老二棄甲曳兵

遇到美軍: 直入中南海我帶路

解放軍又贏